★《美國醫學會雜誌》研究指高溫高濕仍能傳播支那肺炎！

《美國醫學會雜誌》(JAMA) 子刊JAMA Network Open的一項研究指出，即使夏季到來，仍要警惕近距離的飛沫傳播和直接接觸傳播

該研究分析了一宗發生在中國江蘇洗浴中心內新冠肺炎聚集傳播事件。研究人員指出，雖然高溫高濕對抑制新冠病毒傳播有一定作用，但是如果通過呼吸道的飛沫傳播以及直接接觸傳播，則依然難以避免，且傳播力沒有減弱。

新冠病毒可能比已知的冠狀病毒更「狡猾」，這一研究指出，新冠病毒在浴場高溫高濕的環境下仍能傳播。江蘇省淮安市某洗浴中心的1位有武漢接觸史的新冠肺炎患者在浴場高溫高濕環境下傳染了8個人。

被感染的8人中，7位被感染的浴客並非都跟患者1在同一天出現在該洗浴中心，有3位患者在患者1去過浴室之後的5天才去。但考慮到這些患者其中1位是洗浴中心的工作人員，因此這些感染者至少有一部分可能是通過這位被工作人員感染。

病毒傳播性在溫暖和潮濕環境未見減弱

從這項研究的結果來看，新冠病毒的可傳播性在溫暖和潮濕的條件下都沒有減弱的跡象，這表明病毒可能在這種環境中傳播並引起感染。研究人員也表示，在這宗聚集性感染事件中，病毒的傳播途徑也可能是呼吸道飛沫或直接接觸。但這一事件仍表明，新冠病毒的聚集性傳播可能在高溫高濕的環境中發生。

作者們表示，這些結果為進一步研究這種新型冠狀病毒提供了潛在的流行病學線索。但由於缺乏有關洗浴中心患者傳播途徑的詳細信息，這項研究受到了一些限制。